Mihkel Kusma kaebas, et Mihkel Soe tema poega Jaan Kusmat peksnud ja teenistusest ära ajanud - nõuab kaubeldud palk 2 wakka ruki 2 wakka keswi ja ühe waka kartowli saak ning 1 hobuse päew.
Mihkel Soe salgab ja ütleb, et pois ise teenistusest ära jooksnud.
Jaan Kusma ütles, et peremees Mihkel Soe teda üksi tõiste juurest lahkus Kõuru koos niitma on pandnud ja kui tema mitte ei ole suure inimise jõudu mööda tööd teha jõudnud on peremees teda peksnud ja teenistusest ära ajanud. Ka enne seda on tema peremehe käest, et tema nii palju kui peremees nõuab, ei jõudnud tööd teha, sõimata saanud ja teda peremees ära ajanud on aga pärast eremehe sõsar jälle tagasi wiinud.
Mihkel Kusma ei salga, et tema alaealisel poisil rasket tööd laseb teha.
Mõiste: Mihkel Soe peab Jaan Kusma teesnistusse tagasi wõtma ja ei tohi teda ülejõu töösse sundida ning maksab temale täis kaubeldud palk wälja; kui tema teda aga teenistusse tagasi ei wõta, siis maksab tema siisgi Jaan Kusma hääks kaubeldot aasta palk wälja.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: K. Wossman XXX
Kohtumees: J Klaosoon
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning olid kohtukäijad rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
Vide protok. 22. Nowbrist 1885 sellega ühes Kihelk Kohtuse saadetud 11. Detsbr. 1885 ???
